# 三根蠟燭

兩根蠟燭的組合形態 往往比 單根/兩根 蠟燭 有更強的 說明信息

1. 首先由 第一根 說明 之前的 趨勢正在 持續
2. 第二根 傳達出 見頂/見底信息
3. 第三根 對 反轉信息進行 有效確認

# 啓明星
1. 啓明星 出現在下降趨勢中
2. 第一根 陰燭有長長的實體 表明空方佔據市場主導
3. 第二根 蠟燭 有較小實體  且在第一根陰燭 下方 跳空開盤 收盤價也沒能進入 第一根實體內部
4. 第三根 陽燭 有長實體 且穿入第一根陰燭 實體 表明多方已經取得市場主導，市場進入上升趨勢

如果第二個蠟燭是 十字線 則稱爲 十字啓明星

![](assets/啓明星.png)
# 黃昏星

1. 黃昏星 出現在上升趨勢中
2. 第一根 陽燭有長長的實體 表明多方佔據市場主導
3. 第二根 蠟燭 有較小實體 且在第一根陽燭 上方 跳空開盤 收盤價也沒能進入 第一根實體內部
4. 第三根 陰燭 有較長實體 且穿入第一根陽燭 實體 表明空方已經取得市場主導，市場進入下跌趨勢

如果第二個蠟燭是 十字線 則稱爲 十字黃昏星

![](assets/黃昏星.png)


